你地會點譯個「啲」字做英文

廣東話真係好博撚大精撚深
一個「啲」字，放係句子唔同位置，前後換做唔同詞性，個字嘅意思就會唔同晒

D

d

例子有咩

Some / few

啲兄弟
兄弟啲女

Those?

's

these

'S

咁啲兄弟呢？

Your’s bro

你講啲兄弟
其實你係簡化左個啲字前面個主語

功課自己做啦

「果啲兄弟」？

純粹覺得有趣 上嚟討論下
你估個個好似你咁中學雞要上嚟問功課咩

果啲兄弟
都係一個人或者一班人或者一個團體或者一個物件
啲兄弟